[{"id":0,"question":"Mięsień lędźwiowy większy","answers":[{"answer":"Kończy się (wspólnym ścięgnem z mięśniem biodrowym) na krętarzu mniejszym","isTrue":false},{"answer":"Zbudowany jest z dwóch warstw, pomiędzy którymi znajduję się część splotu lędźwiowego","isTrue":false},{"answer":"Wraz z mięśniem biodrowym tworzą mięsień biodrowo-lędźwiowy","isTrue":false},{"answer":"Jego włókna wytwarzają ścięgno kończące się w powięzi biodrowej","isTrue":false}]},{"id":1,"question":"Mięsień pośladkowy wielki:","answers":[{"answer":"Obraca udo do wewnątrz","isTrue":false},{"answer":"Jest najsilniejszym prostownikiem uda w stawie biodrowym","isTrue":false},{"answer":"Jest unerwiony przez nerw pośladkowy górny","isTrue":false},{"answer":"Jest unerwiony przez nerw pośladkowy dolny","isTrue":false}]},{"id":2,"question":"Prawdą jest, że corona mortis:","answers":[{"answer":"wytworzone jest przez zespolenie odnogi bocznej gałęzi łonowej tętnicy zasłonowej z gałęzią zasłonową od gałęzi łonowej tętnicy nabrzusznej dolnej","isTrue":false},{"answer":"Jej uszkodzenie jest łatwe do opanowania","isTrue":false},{"answer":"Powoduje bardzo trudny do zatrzymania krwotok","isTrue":false},{"answer":"wytworzone przez zespolenie odnogi bocznej gałęzi łonowej tętnicy zasłonowej z gałęzią zasłonową tętnicy udowej","isTrue":false}]},{"id":3,"question":"Przez otwór podgruszkowaty przechodzi:","answers":[{"answer":"Tętnica Pośladkowa dolna","isTrue":false},{"answer":"Nerw skórny uda tylny,","isTrue":false},{"answer":"Nerw kulszowy,","isTrue":false},{"answer":"Naczynia sromowe wewnętrzne","isTrue":false}]},{"id":4,"question":"Przez otwór kulszowy mniejszy przechodzi:","answers":[{"answer":"Tętnica sromowa wewnętrzna","isTrue":false},{"answer":"Nerw sromowy","isTrue":false},{"answer":"Ścięgno mięśnia zasłaniacza wewnętrznego","isTrue":false},{"answer":"Ścięgno mięśnia zasłaniacza zewnętrznego","isTrue":false}]},{"id":5,"question":"Prawdą jest, że tętnica pępkowa:","answers":[{"answer":"Od jej początkowego drożnego odcinka odchodzą najczęściej dwie tętnice pęcherzowe górne","isTrue":false},{"answer":"Jest gałęzią trzewną tętnicy pośladkowej górnej","isTrue":false},{"answer":"Jej końcowy odcinek ulega obliteracji dając w efekcie więzadło pępkowe boczne","isTrue":false},{"answer":"Jej końcowy odcinek ulega obliteracji dając w efekcie więzadło pachwinowe","isTrue":false}]},{"id":6,"question":"Prawdą jest, że tętnica sromowa wewnętrzna","answers":[{"answer":"towarzyszy jej ścięgno mięśnia zasłaniacza wewnętrznego.","isTrue":false},{"answer":"przechodzi przez otwór podgruszkowaty między mięśniem gruszkowatym a guzicznym","isTrue":false},{"answer":"przechodzi przez otwór kulszowy mniejszy","isTrue":false},{"answer":"biegnie przez kanał sromowy","isTrue":false}]},{"id":7,"question":"Prawdą jest, że splot krzyżowy:","answers":[{"answer":"Powstaje przez wymieszanie gałęzi przednich nerwów rdzeniowych L4-Co1 po jednej stronie","isTrue":false},{"answer":"Wychodzą z niego gałęzie krótkie i długie","isTrue":false},{"answer":"Dzielimy na trzy części: kulszową, sromową i guziczną","isTrue":false},{"answer":"Powstaje przez wymieszanie gałęzi przednich nerwów rdzeniowych L1-L3 po jednej stronie","isTrue":false}]},{"id":8,"question":"Do gałęzi długich wychodzących z części kulszowej zaliczamy:","answers":[{"answer":"Nerw kulszowy","isTrue":false},{"answer":"Nerw pośladkowy górny","isTrue":false},{"answer":"Nerw pośladkowy dolny","isTrue":false},{"answer":"Nerw skórny uda tylny","isTrue":false}]},{"id":9,"question":"Składnik piszczelowy nerwu kulszowego unerwia:","answers":[{"answer":"Musculus semitendinosus","isTrue":false},{"answer":"Musculus semimembranosus","isTrue":false},{"answer":"Caput longum musculi bicipitis femoris/long head of biceps femoris","isTrue":false},{"answer":"Caput breve musculi bicipitis femoris/short head of biceps femoris","isTrue":false}]},{"id":10,"question":"Wskutek porażenia nerwu piszczelowego","answers":[{"answer":"Rozwija się stopa piętowa","isTrue":false},{"answer":"Powstaje stopa końsko-szpotawa","isTrue":false},{"answer":"Następuje całkowite zniesienie czucia na skórze podeszwy stopy","isTrue":false},{"answer":"Nie jest możliwe zgięcie grzbietowe stopy i palców","isTrue":false}]},{"id":11,"question":"Porażenie nerwu pośladkowego górnego:","answers":[{"answer":"Znosi odwodzenie w stawie biodrowym","isTrue":false},{"answer":"Przyczynia się do powstania objawu Trendelenburga","isTrue":false},{"answer":"Powoduje osłabienie czynności mięśnia napinacza powięzi szerokiej","isTrue":false},{"answer":"Powoduje osłabienie czynności mięśnia pośladkowego wielkiego","isTrue":false}]},{"id":12,"question":"Prawdą jest, że nerw skórny uda tylny:","answers":[{"answer":"Ma dwa odcinki: pośladkowy i udowy","isTrue":false},{"answer":"Ma dwa odcinki: skórny i udowy","isTrue":false},{"answer":"Schodzi aż na goleń","isTrue":false},{"answer":"Zaopatruje połowę długości uda","isTrue":false}]},{"id":13,"question":"Porażenie nerwu sromowego prowadzi do:","answers":[{"answer":"Nietrzymania moczu i kału","isTrue":false},{"answer":"Braku nawracania stopy","isTrue":false},{"answer":"Niemocy płciowej","isTrue":false},{"answer":"Brak ruchów zgięcia grzbietowego stopy i palców","isTrue":false}]},{"id":14,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"Przez otwór nadgruszkowaty przechodzi arteria pudenda interna","isTrue":false},{"answer":"Otwór kulszowy większy podzielony jest przez mięsień gruszkowaty","isTrue":false},{"answer":"Skóra pośladka unerwiona jest przez nerwy pośladkowe górne od nerwów rdzeniowych L1 do L3","isTrue":false},{"answer":"Mięsień krawiecki pozwala zakładać nogę na nogę","isTrue":false}]},{"id":15,"question":"Nieprawdą jest, że:","answers":[{"answer":"Nerw udowo-goleniowy w odcinku udowym biegnie do tyłu od mięśnia krawieckiego i bocznie od tętnicy udowej","isTrue":false},{"answer":"Porażenie nerwu udowego powoduje zniesienie odruchu rzepkowego","isTrue":false},{"answer":"Tętnica łukowata na wysokości stawów stępowo-śródstopnych zespala się z gałęzią od tętnicy stępowej bocznej","isTrue":false},{"answer":"Powyżej nerwu biodrowo-pachwinowego znajduje się nerw biodrowo-podbrzuszny","isTrue":false}]},{"id":16,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"Przez otwór kulszowy mniejszy przechodzi ścięgno mięśnia zasłaniacza wewnętrznego","isTrue":false},{"answer":"Dno kwadrantu górnego zewnętrznego okolicy pośladkowej stanowi mięsień pośladkowy średni","isTrue":false},{"answer":"Splot lędźwiowy leży między warstwami musculus psoas major","isTrue":false},{"answer":"Nerwy krótkie splotu lędźwiowego unerwiają między innymi musculus psoas major i musculus quadratus lumborum","isTrue":false}]},{"id":17,"question":"Gałąź przednia nerwu zasłonowego:","answers":[{"answer":"Zaopatruje skórę przyśrodkowej 1/3 górnej powierzchni uda","isTrue":false},{"answer":"Oddaje gałęzie do mięśnia przywodziciela wielkiego","isTrue":false},{"answer":"Oddaje nerw własny tętnicy podkolanowej","isTrue":false},{"answer":"Przebija mięsień zasłaniacz zewnętrzny","isTrue":false}]},{"id":18,"question":"Pasmo poziome węzłów chłonnych pachwinowych powierzchownych zbiera chłonkę z:","answers":[{"answer":"Z narządów płciowych zewnętrznych","isTrue":false},{"answer":"Ze skóry otoczenia odbytu","isTrue":false},{"answer":"Ze skóry krocza","isTrue":false},{"answer":"Przyśrodkowej powierzchni podudzia","isTrue":false}]},{"id":19,"question":"Naczynia chłonne powierzchowne kończyny dolnej koncentrują się głównie wzdłuż:","answers":[{"answer":"żyły udowej","isTrue":false},{"answer":"żyły odpiszczelowej","isTrue":false},{"answer":"żyły podkolanowej","isTrue":false},{"answer":"żyły odstrzałkowej","isTrue":false}]},{"id":20,"question":"Boczną powierzchnię pośladka zaopatruje czuciowo:","answers":[{"answer":"nerw skórny uda boczny","isTrue":false},{"answer":"nerw przeszywający więzadło krzyżowo-guzowe","isTrue":false},{"answer":"gałąź skórna boczna nerwu biodrowo-podbrzusznego","isTrue":false},{"answer":"nerw skórny uda tylny","isTrue":false}]},{"id":21,"question":"W skład pęczka przedniego podudzia wchodzi:","answers":[{"answer":"tętnica piszczelowa przednia","isTrue":false},{"answer":"towarzyszące tętnicy piszczelowej przedniej naczynia żylne","isTrue":false},{"answer":"naczynia chłonne głębokie","isTrue":false},{"answer":"nerw strzałkowy powierzchowny","isTrue":false}]},{"id":22,"question":"Które z wymienionych ruchów wykonamy w stawie biodrowym?","answers":[{"answer":"prostowanie - zginanie","isTrue":false},{"answer":"odwodzenie - przywodzenie","isTrue":false},{"answer":"obrót na zewnątrz – obrót do wewnątrz","isTrue":false},{"answer":"nawracanie – odwracanie","isTrue":false}]},{"id":23,"question":"Które z wymienionych mięśni umożliwiają nawracanie w stawie skokowym dolnym?","answers":[{"answer":"mięsień strzałkowy długi i krótki","isTrue":false},{"answer":"mięsień piszczelowy przedni","isTrue":false},{"answer":"mięsień strzałkowy trzeci","isTrue":false},{"answer":"mięsień prostownik długi palców","isTrue":false}]},{"id":24,"question":"Nerw piszczelowy:","answers":[{"answer":"unerwia ruchowo wszystkie mięśnie grupy tylnej uda","isTrue":false},{"answer":"unerwia ruchowo całą grupę tylną mięśni podudzia","isTrue":false},{"answer":"W Kanale kostki przyśrodkowej biegnie między ścięgnem mięśnia piszczelowego tylnego i ścięgnem mięśnia zginacza długiego palców","isTrue":false},{"answer":"W swoim końcowym odc. Dzieli się na nerw podeszwowy przyśrodkowy i boczny","isTrue":false}]},{"id":25,"question":"Tętnica podkolanowa oddaje gałęzie:","answers":[{"answer":"T. Górną boczną kolana","isTrue":false},{"answer":"T. Dolną boczną kolana","isTrue":false},{"answer":"Gałęzie łydkowe","isTrue":false},{"answer":"T. Zstępującą kolana","isTrue":false}]},{"id":26,"question":"Kanał kostki przyśrodkowej:","answers":[{"answer":"Jest ograniczony przyśrodkowo przez troczek zginaczy","isTrue":false},{"answer":"jest ograniczony od dołu przez guz piętowy","isTrue":false},{"answer":"Zawiera m.in : nerw piszczelowy oraz naczynia piszczelowe tylne","isTrue":false},{"answer":"Jest ograniczony od tyłu przez tylny brzeg kostki przyśrodkowej","isTrue":false}]},{"id":27,"question":"Mięśnie podeszwy:","answers":[{"answer":"Zaliczamy do nich mięsień prostownik krótki palucha","isTrue":false},{"answer":"M. Zginacz krótki palucha zgina paluch i wzmacnia wysklepienie stopy","isTrue":false},{"answer":"M. Czworoboczny podeszwy jest zaliczany do grupy mięśni wyniosłości przyśrodkowej","isTrue":false},{"answer":"Mięśnie międzykostne podeszwowe i grzbietowe są unerwione przez n. Podeszwowy boczny","isTrue":false}]},{"id":28,"question":"Mięsień zginacz Krótki palucha jest unerwiony przez:","answers":[{"answer":"Przez nerw podeszwowy boczny","isTrue":false},{"answer":"Głowa przyśrodkowa przez nerw podeszwowy przyśrodkowy","isTrue":false},{"answer":"Obie głowy przez nerw strzałkowy głęboki","isTrue":false},{"answer":"Głowa boczna przez nerw podeszwowy boczny","isTrue":false}]},{"id":29,"question":"Sieć stawowa kolana:","answers":[{"answer":"Tworzy ją t. Zstępująca kolana od t. Udowej","isTrue":false},{"answer":"Znajduje się na przedniej powierzchni torebki stawowej i ścięgnie m. Czworogłowego uda","isTrue":false},{"answer":"Tworząca ją gałąź okalająca strzałkę od t. Piszczelowej tylnej","isTrue":false},{"answer":"Tworzą ją tętnice piszczelowe wsteczne przednia i tylna od tętnicy piszczelowej tylnej","isTrue":false}]},{"id":30,"question":"Nerw piszczelowy:","answers":[{"answer":"Biegnie bocznie od t. Piszczelowej tylnej","isTrue":false},{"answer":"Biegnie między zginaczem długim palucha a zginaczem długim palców","isTrue":false},{"answer":"Unerwia czuciowo skórę tylnej powierzchni podudzia i brzegu bocznego stopy","isTrue":false},{"answer":"Unerwia ruchowo głowę krótką mięśnia dwugłowego uda","isTrue":false}]},{"id":31,"question":"Tętnica podkolanowa:","answers":[{"answer":"Powstaje jako przedłużenie t. Udowej na wysokości rozworu ścięgnistego przywodzicieli","isTrue":false},{"answer":"Biegnie po przedniej ścianie dołu podkolanowego","isTrue":false},{"answer":"Biegnie pod łukiem ścięgnistym mięśnia płaszczkowatego","isTrue":false},{"answer":"Dzieli się na tętnicę piszczelową tylną i przednią","isTrue":false}]},{"id":32,"question":"Gałąź głęboka nerwu podeszwowego bocznego unerwia:","answers":[{"answer":"Mięsień glistowaty II","isTrue":false},{"answer":"Przywodziciel palucha","isTrue":false},{"answer":"Mięsień glistowaty I","isTrue":false},{"answer":"Głowę boczną zginacza krótkiego palców","isTrue":false}]},{"id":33,"question":"Mięśnie zginające grzbietowo stopę to:","answers":[{"answer":"Piszczelowy przedni","isTrue":false},{"answer":"Strzałkowy trzeci","isTrue":false},{"answer":"Prostownik długi palucha","isTrue":false},{"answer":"Strzałkowy krótki","isTrue":false}]},{"id":34,"question":"Mięśnie unerwiane przez nerw strzałkowy głęboki to:","answers":[{"answer":"Prostownik krótki palców","isTrue":false},{"answer":"Prostownik długi palców","isTrue":false},{"answer":"Piszczelowy przedni","isTrue":false},{"answer":"Prostownik krótki palucha","isTrue":false}]},{"id":35,"question":"Które z wymienionych mięśni kończą się na V kości śródstopia:","answers":[{"answer":"Strzałkowy długi","isTrue":false},{"answer":"Strzałkowy krótki","isTrue":false},{"answer":"Piszczelowy przedni","isTrue":false},{"answer":"Strzałkowy trzeci","isTrue":false}]},{"id":36,"question":"M. przywodziciel wielki:","answers":[{"answer":"Jest położony najgłębiej ze wszystkich mm. Przywodzicieli","isTrue":false},{"answer":"Dzieli się na włókna górne, środkowe i dolne","isTrue":false},{"answer":"Rozpoczyna się na przedniej powierzchni gałęzi dolnej kości łonowej i gałęzie kości kulszowej","isTrue":false},{"answer":"Jest unerwiony przez gałąź przednią nerwu zasłonowego i nerw kulszowy","isTrue":false}]},{"id":37,"question":"Przez rozstęp mięśni przechodzi:","answers":[{"answer":"Mięsień biodrowo-lędźwiowy","isTrue":false},{"answer":"Nerw udowy","isTrue":false},{"answer":"Czasem nerwy skórny uda boczny","isTrue":false},{"answer":"Mięsień lędźwiowy mniejszy","isTrue":false}]},{"id":38,"question":"Gałąź tylna nerwu zasłonowego unerwia:","answers":[{"answer":"Mięsień zasłaniacz zewnętrzny","isTrue":false},{"answer":"Mięsień czworoboczny uda","isTrue":false},{"answer":"Mięsień przywodziciel wielki","isTrue":false},{"answer":"Mięsień gruszkowaty","isTrue":false}]}]